 쯧쯧쯧 니팔자도 어지간하다. 너나나나 왜 이렇게 꼬이니? 부모복 없는년 남편복도 없다더니, 그래도 넌 이제 팔자핀줄 알았는데 어쩌다 이 지경까지 왔니?
다 내잘못이지 뭐. 톡까놓고 내가 배운게 있어, 생각이 있어? 살아온대로 대충 그냥 뭉개면 될줄 알았지. 일단 일 벌려 놓면 설마 도로 물르기야 하겠나, 똥고집으로 밀어 붙이면 되지, 그랬던거 같애. 그러다 오지게 인생 쓴맛 본거지 뭐. 언니, 딴건 다 참겠는데, 나한테 심하게 하는건 다 견디겠는데, 내새끼한테 심하게 하는건 못참겠드라.
그게 에미다. 그래도 남의 새끼 내새끼처럼 키워줄 사람 흔치 않아.
 종남이 데리고 놀이동산 갔을때도 애간수도 못하고 잃어버리고, 뻔해. 어떻게 했을지. 제대로 찾지도 않드라고. 지새끼같으면 그랬겠어? 종남이가 아빠 아빠 하면서 노래 부르고 재롱 떠는데도 개닭보듯이 하는거야. 오빠까지 그러니까 더는.....좋은 아빠 만들어줄려고 했는데 내 욕심이고 착각이었나봐.
그놈도 어지간하다. 어떻게 너한테 전화 한통 안하니? 나쁜놈.
...
그래도 결혼까지 하고 같이 산 사람인데 집까지 나왔으면 찾는 시늉이라도 해야지, 너 어디냐고 전화한통은 해야지. 내집에서 키우던 강아지가 나가도 이러진 않겠다. 그깟 놈 싹 잊어버리고 새끼데리고 살 생각이나 해.
그래야지.  언니, 그래도 머리 숙이고 들어갈데 없으니 언니 생각밖에 안나드라. 그때 종남이 버스태워 보냈을땐 다신 안볼라 그랬는데.
안보기만 해? 걸리면 가만 안둔다며? 천둥번개 치는날 조심하라 할땐 언제고.
 그땐 내정신 아니었지. 언니, 나 일자리좀 해줘.
나따라 다니면서 배달할래? 몸은 힘들어도 악착같이 하면 돈은 모을수 있어.
할게 언니. 뭐든지 다 할게.
